大家還要繼續「佛系性教育」嗎？何慕詩 ：性教育相當重要，是性治療的其中一部分！

最近在網上最火熱的莫過於一連串的「佛系系列」， 例如諷刺減肥人士得把口的「佛系瘦身法」又或是諷刺單身毒男的「佛系溝女法」。「佛系」本是指因看破紅塵從而安於平淡的生活態度。隨着潮語熱潮crossover惡搞的文化， 令「佛系風氣」都帶有惹笑抵死的意味。大多數人都看得津津有味，無奈的是，這些嘲諷背後的真實性，尤其涉及「性」，社會大多數人都墮入了「佛系」的圈套。

性治療師從day 1已不斷強調「性教育」是性治療的其中一部分。根據世衛提出，健康不僅是指疾病消除，而是包括體格、精神及社交的完全健康狀態。一個人的生理及心理質素需要同時取得平衡才能達至全人健康， 繼而建立健康的社區， 可惜只是舉辦了短短4天的香港18+成人展就反映出香港距離建立健康社區還有很大的進步空間。

根據香港政府《刑事罪行條例》，任何人不得與未滿1 6歲的少女發生性行為。香港電影三級制主要依據觀眾年齡限制而劃分，而分級的目的是為了保護1 8歲以下未成年人士不會受到不良電影內容所影響。根據《淫褻及不雅物品管制條例》， 發布不雅物品時，該物品需要有密封封套，以及封套底面要印有規定大細，中英對照的法定字眼以作警告。有關條例太多不能盡錄，而這一切均說明未成年人士在「性」的議題下是受到法律保護的，同時亦給予成年人接觸「性」的權利。作為1 8歲以下人士的家長沒有去質疑以上的條例，卻偏偏向政府早已首肯舉辦但沒有政府撐腰的18+成人展施壓，難免令人感覺到家長團體有以大欺小之嫌。其實說到底家長團體打壓的究竟是什麼？投訴成人展教壞細路，郤無視參加人士必須年滿1 8歲方可入展覽會場內的事實。投訴場內作品不雅，又為何同樣的作品在其他香港藝術展展出並沒有接收到投訴？我想這次事件真正值得投訴的，應該是為什麼成人展的成人內容會被刪減，何以現實卻本末倒置？